Králi Karlovi štěstí nepřálo. Musel totiž každý rok posílat po svém komorníkovi jednu z princezen drakovi. Královy dcery byly krásné a všem v království jich bylo líto. Nejvíce snad mladému pošťákovi. Ten dokonce vzal potají svému tatínkovi koně, zavítal do kovářovy kovárny, nechal si za své úspory ukovat meč a pro koně podkovy a vydal se do drakovy sluje. Není úplně jisté, co přesně v jeskyni pošťák netvorovi slíbil. Němečkovi z nedaleké vesnice tvrdí, že ho podrbal mečem, rybářovy vnučky zase prý viděly pošťákovy stopy na cestě k dračici do vedlejšího království. Každopádně královy dcery se šťastně vrátily na zámek a pokrokový pošťák se od těch dob prohání na svém kamarádovi drakovi a jeho první nový letecký doručovací systém je nejrychlejší široko daleko. 
